挑釁美國！俄在委內瑞拉 架地對空飛彈

挑釁美國！俄在委內瑞拉 架地對空飛彈

委內瑞拉「兩個總統之亂」，美國和俄羅斯分別是後面的支持者，週六俄羅斯派出兩架戰鬥機，前往委內瑞拉首都卡拉卡斯，還架設了地對空的防禦系統，高調展示對現任總統馬杜洛的支持。後院出現俄羅斯武力，美國表示不會坐視挑釁，兩國緊張情勢升高。除了政權的動盪，委內瑞拉在周一又發生了全國大停電，這已經是這個月以來的第二次，原因是水力發電廠故障；馬杜洛政府對停電束手無策，上次是靠中國大陸出手幫忙修復，但現在又停電，也讓社會秩序陷入極度混亂。

委內瑞拉「兩個總統之亂」情勢又有新發展，兩位總統背後的支持者，美國和俄羅斯開始激烈交鋒；俄羅斯周六派出兩架戰鬥機，前往委國的首都卡拉卡斯，高調展示對現任總統馬杜洛的支持。

俄羅斯議員 柯薩契夫：「我們確實派出了戰機到委內瑞拉，就和美國在全世界做的事一樣，所以沒甚麼好大驚小怪的。」

以色列的情報單位也發現，俄羅斯還在委內瑞拉，架設了地對空飛彈防禦系統，另外還有地面部隊進駐。俄羅斯的軍事舉動，明顯是向支持臨時總統瓜伊多的美國示威，美國國務卿蓬佩奧出面反擊，表示不會坐視俄羅斯的挑釁。

俄羅斯議員 柯薩契夫：「我當然不樂見，世界任何地方成了美國和俄羅斯互相較勁的地方，我們只需要做一件簡單的事，就是不要干預他國之事，這樣才能避免美國和俄羅斯，直接的衝突。」

美國後院出現俄羅斯武力，美國勢必做出應對；兩國的軍事緊張升溫，而最擔憂的就是委內瑞拉人民，要是美俄擦槍走火，委內瑞拉難保不會步上敘利亞後塵，成了美俄相爭的代理戰爭。

委內瑞拉流亡者：「俄羅斯覬覦委內瑞拉的金山已經很久了，他們已經挖了不少走；現在俄羅斯的戰鬥機又出現在卡拉卡斯，就是要繼續偷走委內瑞拉的資源，免費拿走委內瑞拉人民的東西，獨裁者馬杜洛也拱手交出去。」

除了政局的動盪，周一，委內瑞拉再度陷入一片黑暗當中；這已經是3月以來，委內瑞拉第二次全國大停電，距離上次恢復供電，只有短短11天而已。

委內瑞拉民眾：「這真的很辛苦，冰箱不能用了，所有的電器用品都燒壞了。除了冰箱，電視也快要短路，我們已經沒有食物了，現在又容易腐敗，真是天殺的馬杜洛，他就是賴著不走，委內瑞拉人是很難翻身了啦。」

上次大停電持續了7天之久，委內瑞拉網路通訊中斷，商家無法開門做生意；到了夜晚一片漆黑，強盜宵小正好趁此打劫，社會陷入一片混亂。大停電的原因是水力發電廠故障，馬杜洛政府當時束手無策，後來是中國大陸出手，幫忙修復。

委內瑞拉民眾：「這是因為發電廠年久失修，政府沒有錢修理，因為馬杜洛偷走了錢，事情就是這樣，這個國家完全沒用處。」

民怨都指向政府無能，但總統馬杜洛則把矛頭轉向美國，指控是美國對電力設施進行了網路攻擊，達到顛覆政權的目的。馬杜洛政府已經搖搖欲墜，現在只能仰賴俄羅斯的金援和武力壯膽，抵抗西方國家的逼退。

反對黨領袖，臨時總統瓜伊多，希望尋求國際社會的協助建立政府；目前他的妻子羅薩萊斯代夫出訪，她也在訪問中也表示，丈夫和家人都遭到當局的監控和威脅。

瓜伊多妻子 羅薩萊斯：「不斷地有情報人員在我們家外面監視，跟蹤我們的家人、朋友和親近的幕僚。我們也不斷接到要送我們進大牢的威脅，也都收過死亡威脅。」

羅薩萊斯目前在祕魯，與當地委國流亡人士見面，接下來她將飛往華府，美國副總統潘斯將與她會面，商討委內瑞拉的局勢。

中東鬥完再到南美

WW3

古巴危機2.0

俄狗摺埋啦
打埋佢架飛機落黎都仲得

俄狗

話應民選總統派f22炸鳩佢啦

美帝真係要炸你嘅話，你啲垃圾擺幾多都防唔到架啦

俄狗今時唔同往日

垃圾trump 出兵啦

比中國食撚著 名義大哥

呢啲垃圾國家f4都夠

最後咪又係俄佬送裝備俾人收場

有地面部隊添